給羊仔的第二封信。。。。。。。。。

咩咩
咩咩咩咩咩咩咩 咩咩咩咩咩咩咩咩咩 咩咩咩咩咩 咩咩咩咩咩咩咩咩 咩咩咩咩咩咩咩咩咩咩咩咩咩咩 咩咩咩咩咩咩 咩咩咩咩咩咩咩咩 咩咩咩 咩咩咩咩咩咩 咩咩咩咩咩咩咩咩咩咩 咩咩咩咩咩咩咩 咩咩咩咩咩

咩咩咩

咩嚕咩嚕咩～

可唔可以翻譯

親 愛 的 孩 子 ， 你 走 後 第 二天，就想寫信，怕你嫌煩，也就罷
了。可是沒一天不想著你，每天清早 六七點就醒，翻來覆去的睡不
著，也說不出為甚麼。好像克利斯朵夫 的母親獨自守在家裏，想起
孩 子 童 年 一 幕 幕 的 形 象 一 樣 ，我 和 你媽媽老是想著你二三歲到六七
歲 間 的 小 故 事 。 —— 這 一 類 的話我們不知有多少可以和你說，可是
不敢說，你這個年紀是一切向前往 的，不願意回顧的；我們嚕哩嚕
囌的抖出你尿布時代的往事，會引 起你的憎厭。孩子，這些我都很懂得，媽媽也懂得。只是你的一切終 身會印在我們腦海中，隨時隨
地會浮起來，像一幅幅的小品圖 畫，使我們又快樂又惆悵。
真 的 ， 你 這 次 在 家 一 個 半月，是我們一生最愉快的時期；這
幸 福 不 知 應 當 向 誰 感 謝 ，即 使 我 沒 宗 教 信 仰 ，至 此 也 不 由 得 要 謝 謝
上帝了！我高興的是我又多了一個 朋友；兒子變了朋友，世界上有
甚 麼 事 可 以 和 這 種 幸 福 相 比 的 ！儘 管 將 來 你 我 之 間 離 多 聚 少 ，但 我
精神上至少是溫暖的，不孤獨的 。我相信我一定會做到不太落伍，
不 太 冬 烘 ，不 至 於 惹 你 厭 煩 。也 希 望 你不要以為我在高峰的頂尖上
所想的，所見到的，比你們的不真實 。年紀大的人終是往更遠的前
途看，許多事你們一時覺得我看得 不對，日子久了，現實卻給你證
明我並沒大錯。
孩 子 ，我 從 你 身 上 得 到 的 教 訓，恐 怕 不 比 你 從 我 得 到 的 少 。尤
其 是 近 三 年 來 ，你 不 知 使 我 對 人 生 多 增 了 幾 許 深 刻 的 體 驗 ，我 從 與
你 相 處 的 過 程 中 學 得 了 忍 耐 ，學 到 了 說 話 的 技 巧 ，學 到 了 把 感 情 昇
華！
你 走 後 第 二 天 ，媽 媽 哭 了 ，眼 睛 腫 了 兩 天 ：這 叫 做 悲 喜 交 集 的眼 淚 。我 們 可 以 不 用 怕 羞 的 這 樣 告 訴 你 ，也可以不擔心你憎厭而這
樣告訴你。人畢竟是感情的動物， 偶然流露也不是可恥的事。何況
母親的眼淚永遠是聖潔的，慈愛的！

on9少陣啦

悶

羊羊真係好得閒

你個名 勾起我啲傷心事